S0001	326742
操作系统是一种（  ）。
A、 应用软件
B、 系统软件
C、 通用软件
D、 工具软件
answer:B、 系统软件

S0002	326747
允许多个用户以交互使用计算机的操作系统是（   ）。
A、分时系统
B、单道批处理系统
C、多道批处理系统
D、实时系统
answer:A、分时系统

S0003	326752
下面关于操作系统的叙述正确的是（   ）。
A、批处理作业必须具有作业控制信息
B、分时系统不一定都具有人机交互功能
C、从响应时间的角度看，实时系统与分时系统差不多
D、由于采用了分时技术，用户可以独占计算机的资源
answer:A、批处理作业必须具有作业控制信息

S0004	326757
操作系统是一组（ ）。
A、文件管理程序
B、中断处理程序
C、资源管理程序
D、设备管理程序
answer:C、资源管理程序

S0005	326762
现代操作系统的两个基本特征是（ ） 和资源共享。
A、多道程序设计
B、 中断处理
C、程序的并发执行
D、 实现分时与实时处理
answer:C、程序的并发执行

S0006	326767
（  ）不是操作系统关心的主要问题。
A、 管理计算机裸机
B、 设计、提供用户程序与计算机硬件系统的界面
C、 管理计算机系统资源
D、 高级程序设计语言的编译器
answer:D、 高级程序设计语言的编译器

S0007	326772
（ ）没有多道程序设计的特点。
A、DOS
B、UNIX
C、WINDOWS
D、OS/2
answer:A、DOS

S0008	326777
下列四个操作系统中，是分时系统的为（ ）。
A、MS-DOS
B、WINDOWS 98
C、UNIX
D、OS/2系统
answer:C、UNIX

S0009	326782
在分时系统中，时间片一定，（ ），响应时间越长。
A、内存越多
B、用户数越多
C、后备队列
D、用户数越少
answer:B、用户数越多

S0010	326787
当处理器处于管态时，处理器可以执行的指令应该是（   ）。
A、非特权指令
B、仅限于特权指令
C、一切指令
D、访管指令
answer:C、一切指令

S0011	326792
当操作系统退出执行，让用户执行时，系统会（   ）。
A、继续保持管态
B、继续保持目态
C、从管态变为目态
D、从目态变为管态
answer:C、从管态变为目态

S0012	326797
批处理系统的主要缺点是（ ）。
A、CPU的利用率不高
B、失去了交互性
C、不具备并行性
D、以上都不是
answer:B、失去了交互性

S0013	326802
在下列性质中，哪一个不是分时系统的特征。（  ）
A、 交互性
B、 多路性
C、 成批性
D、 独占性
answer:C、 成批性

S0014	326807
实时操作系统追求的目标是（ ）。
A、高吞吐率
B、充分利用内存
C、 快速响应
D、 减少系统开销
answer:C、 快速响应

S0015	326812
UNIX命令的一般格式是（ ）。
A、命令名 [选项] [参数]
B、[选项] [参数] 命令名
C、[参数] [选项] 命令名
D、[命令名] [选项] [参数]
answer:A、命令名 [选项] [参数]

S0016	326817
以下（  ）项功能不是操作系统具备的主要功能。
A、内存管理
B、中断处理
C、文档编辑
D、CPU调度
answer:C、文档编辑

S0017	326822
用户在一次计算过程中，或者一次事物处理中，要求计算机完成所做的工作的集合，这是指（ ）。
A、进程
B、程序
C、作业
D、系统调用
answer:C、作业

S0018	326827
操作系统程序结构的主要特点是(    )。
A、 一个程序模块
B、分层结构
C、 层次模块化
D、子程序结构
answer:C、 层次模块化

S0019	326832
操作系统负责为方便用户管理计算机系统的（      ）。
A、 程序
B、 文档资料
C、 资源
D、 进程
answer:C、 资源

S0020	326837
CPU状态分为系统态和用户态，从用户态转换到系统态的唯一途径是（   ）。
A、运行进程修改程序状态字
B、中断屏蔽
C、系统调用
D、进程调度程序
answer:C、系统调用

S0021	326842
系统调用的目的是（   ）。
A、请求系统服务
B、终止系统服务
C、申请系统资源
D、释放系统资源
answer:A、请求系统服务

S0022	326847
系统调用是由操作系统提供的内部调用，它（   ）。
A、直接通过键盘交互方式使用
B、只能通过用户程序间接使用
C、是命令接口中的命令使用
D、与系统的命令一样
answer:B、只能通过用户程序间接使用

S0023	326852
为用户分配主存空间，保护主存中的程序和数据不被破坏，提高主存空间的利用率的是（   ）。
A、处理器管理
B、存储器管理
C、文件管理
D、作业管理
answer:B、存储器管理

S0024	326857
顺序程序和并发程序的执行相比，（ ）。
A、基本相同
B、 有点不同
C、并发程序执行总体上执行时间快
D、 顺序程序执行总体上执行时间快
answer:C、并发程序执行总体上执行时间快

S0025	326862
在单一处理机上，将执行时间有重叠的几个程序称为（ ）。
A、顺序程序
B、 多道程序
C、并发程序
D、 并行程序
answer:D、 并行程序

S0026	326867
并发进程失去了封闭性是指（   ）。
A、多个相对独立的进程以各自的速度向前推进
B、并发进程的执行结果与速度无关
C、并发进程执行时，在不同时刻发生的错误
D、并发进程共享变量，其执行结果与速度有关
answer:D、并发进程共享变量，其执行结果与速度有关

S0027	326872
进程和程序的本质区别是（ ）。
A、存储在内存和外存
B、顺序和非顺序执行机器指令
C、分时使用和独占使用计算机资源
D、动态和静态特征
answer:D、动态和静态特征

S0028	326877
进程控制块是描述进程状态和特性的数据结构，一个进程（   ）。
A、可以有多个进程控制块
B、可以和其他进程共用一个进程控制块
C、可以没有进程控制块
D、只能有唯一的进程控制块
answer:D、只能有唯一的进程控制块

S0029	326882
在下列特性中，哪一个不是进程的特性（   ）。
A、异步性
B、并发性
C、静态性
D、动态性
answer:C、静态性

S0030	326887
各进程向前推进的速度是不可预知的，体现出“走走停停”的特征，称为进程的（   ）。
A、动态性
B、并发性
C、调度性
D、异步性
answer:D、异步性

S0031	326892
对于一个单CPU系统，允许若干进程同时执行，轮流占用CPU，称它们为（   ）。
A、顺序执行
B、同时执行
C、并行执行
D、并发执行
answer:D、并发执行

S0032	326897
在单处理机系统中，处于运行状态的进程（  ）。
A、只有一个
B、 可以有多个
C、不能被挂起
D、 必须在执行完后才能被撤下
answer:A、只有一个

S0033	326902
下列进程状态的转换中，不正确的是（   ）。
A、就绪到运行
B、运行到就绪
C、就绪到阻塞
D、阻塞到就绪
answer:C、就绪到阻塞

S0034	326907
已经获得除（ ）以外的所有运行所需资源的进程处于就绪状态。
A、存储器
B、 打印机
C、CPU
D、 磁盘空间
answer:C、CPU

S0035	326912
一个进程被唤醒意味着（ ）。
A、该进程重新占有了CPU
B、进程状态变为就绪
C、它的优先权变为最大
D、其PCB移至就绪队列的队首
answer:B、进程状态变为就绪

S0036	326917
两个旅行社甲和乙为旅客到某航空公司订飞机票，形成互斥的资源是(    )。
A、 飞机票
B、旅行社
C、航空公司
D、旅行社和航空公司
answer:A、 飞机票

S0037	326922
与时间有关的错误是指（   ）。
A、与进程执行的时间长短有关
B、与CPU的速度有关
C、与进程被打断的时间有关
D、与超时有关
answer:C、与进程被打断的时间有关

S0038	326927
某进程在运行过程中需要等待从磁盘上读入数据，此时该进程的状态是（     ）。
A、 从就绪变为运行
B、 从运行变为就绪
C、 从运行变为阻塞
D、 从阻塞变为就绪
answer:C、 从运行变为阻塞

S0039	326932
某进程所要求的一次打印输出结束后，其进程状态将从（   ）。
A、运行态到就绪态
B、运行态到等待态
C、等待态到就绪态
D、就绪态到等待态
answer:C、等待态到就绪态

S0040	326937
原语是（       ） 。
A、一条机器指令
B、 若干条机器指令组成
C、一条特定指令
D、 中途能打断的指令
answer:B、 若干条机器指令组成

S0041	326942
操作系统中，可以并行工作的基本单位是（  ）。
A、作业
B、函数
C、进程
D、过程
answer:A、作业

S0042	326947
进程是系统核心调度及资源分配的基本单位，它是由（  ）组成的。
A、程序、数据和PCB
B、程序、数据和标识符
C、程序、标识符和PCB
D、数据、标识符和PCB
answer:A、程序、数据和PCB

S0043	326952
进程与程序的主要区别是（ ）。
A、程序有状态，而它没有
B、它有状态，而程序没有
C、程序可占用资源，而它不可
D、它可占用资源，而程序不可
answer:B、它有状态，而程序没有

S0044	326957
为了描述进程的动态变化过程，采用了一个与进程相联系的（ ）系统，根据它而感知进程的存在。
A、进程状态字
B、 进程优先数
C、进程控制块
D、 进程起始地址
answer:C、进程控制块

S0045	326962
进程调度的关键问题是选择合理的（ ），并恰当地进行代码转换。
A、时间片间隔
B、调度算法
C、CPU速度
D、内存空间
answer:B、调度算法

S0046	326967
采用时间片轮转法进行进程调度是为了（  ）。
A、多个终端都能得到系统的及时响应
B、先来先服务
C、优先级较高的进程得到及时响应
D、需要CPU最短的进程先做
answer:A、多个终端都能得到系统的及时响应

S0047	326972
在一段时间内，只允许一个进程访问的资源称为（ ）。
A、共享资源
B、临界区
C、临界资源
D、共享区
answer:C、临界资源

S0048	326977
临界区是指（   ）。
A、并发进程中用于实现进程互斥的程序段
B、并发程序中用于实现进程同步的程序段
C、并发程序中用于实现进程通信的程序段
D、并发程序中与共享变量有关的程序段
answer:A、并发进程中用于实现进程互斥的程序段

S0049	326982
进程是（ ）。
A、与程序等效的概念
B、 并发环境中程序的执行过程
C、一个系统软件
D、 存放在内存中的程序
answer:B、 并发环境中程序的执行过程

S0050	326987
进程具有并发性和（  ）两大重要属性。
A、动态性
B、 静态性
C、易用性
D、 封闭性
answer:A、动态性

S0051	326992
操作系统在控制和管理进程过程中，涉及到（ ）这一重要数据结构，这是进程存在的唯一标志。
A、FCB
B、FIFO
C、FDT
D、PCB
answer:D、PCB

S0052	326997
并发性是指若干事件在（ ）发生。
A、同一时刻
B、 同一时间间隔内
C、不同时刻
D、 不同时间间隔内
answer:B、 同一时间间隔内

S0053	327002
引入多道程序技术后，处理机的利用率（ ）。
A、降低了
B、 有所改善
C、大大提高
D、 没有变化，只是程序的执行方便了
answer:C、大大提高

S0054	327007
在单一处理机上执行程序，多道程序的执行是在（ ）进行的。
A、同一时刻
B、 同一时间间隔内
C、某一固定时刻
D、 某一固定时间间隔内
answer:B、 同一时间间隔内

S0055	327012
如果某一进程获得除CPU外的所有所需运行资源，经调度，分配给它CPU，该进程将进入（ ）。
A、就绪状态
B、运行状态
C、等待状态
D、活动状态
answer:B、运行状态

S0056	327017
如果某一进程在运行时，因某种原因暂停，此时将脱离运行状态，而进入（ ）。
A、自由状态
B、停止状态
C、等待状态
D、静止状态
answer:C、等待状态

S0057	327022
进程从运行状态变为等待状态的原因是（ ）。
A、输入或输出事件发生
B、时间片到
C、输入或输出事件完成
D、某个进程被唤醒
answer:A、输入或输出事件发生

S0058	327027
在操作系统中同时存在多个进程，它们（ ）。
A、不能共享系统资源
B、不能调用同一段程序代码
C、可以共享允许共享的系统资源
D、可以共享所有的系统资源
answer:C、可以共享允许共享的系统资源

S0059	327032
操作系统中有一组常称为特殊系统调用，它不能被系统中断，在操作系统中称为（ ）。
A、初始化程序
B、原语
C、子程序
D、控制模块
answer:B、原语

S0060	327037
下类各项步骤中，（   ）不是创建进程所必需的。
A、建立一个进程控制块（PCB）
B、由CPU调度程序为进程调度CPU
C、为进程分配内存等必要的资源
D、将PCB链入进程就绪队列
answer:B、由CPU调度程序为进程调度CPU

S0061	327042
进程间的基本关系为（ ）。
A、相互独立与相互制约
B、同步与互斥
C、并行执行与资源共享
D、 信息传递与信息缓冲
answer:B、同步与互斥

S0062	327047
进程间的同步与互斥，分别表示了各进程间的（ ）。
A、相互独立与相互制约
B、协调与竞争
C、不同状态
D、 动态性与独立性
answer:B、协调与竞争

S0063	327052
两个进程合作完成一个任务，在并发执行中，一个进程要等待其合作伙伴发来信息，或者建立某个条件后再向前执行，这种关系是进程间的（ ）关系。
A、同步
B、互斥
C、竞争
D、合作
answer:A、同步

S0064	327057
PV操作是（   ）。
A、两条低级进程通信原语
B、两组不同的机器指令
C、两条系统调用命令
D、两条高级进程通信原语
answer:A、两条低级进程通信原语

S0065	327062
信号量S的初值为8，在S上执行了10次P操作，6次V操作后，S的值为（   ）。
A、10
B、8
C、6
D、4
answer:D、4

S0066	327067
利用PV操作可以（   ）。
A、实现进程同步
B、检测死锁
C、解除死锁
D、防止死锁
answer:A、实现进程同步

S0067	327072
系统出现死锁的原因是（ ）。
A、 计算机系统发生了重大故障
B、 有多个封锁的进程同时存在
C、 若干进程因竞争资源而无休止地等待着，不释放已占有的资源
D、 资源数大大少于进程数，或进程同时申请的资源数大大超过资源总数
answer:C、 若干进程因竞争资源而无休止地等待着，不释放已占有的资源

S0068	327077
解决死锁的途径是（ ）。
A、立即关机排除故障
B、立即关机再重新开机
C、不要共享资源，增加独占资源
D、设计预防死锁方法，运行检测并恢复
answer:D、设计预防死锁方法，运行检测并恢复

S0069	327082
进程P1使用资源情况：申请资源S1，申请资源S2，释放资源S1；进程P2使用资源情况：申请资源S2，申请资源S1，释放资源S2，系统并发执行进程P1，P2，系统将（ ）。
A、必定产生死锁
B、 可能产生死锁
C、会产生死锁
D、 无法确定是否会产生死锁
answer:B、 可能产生死锁

S0070	327087
在进程通信中，使用信箱方式交换信息的是（   ）。
A、低级通信
B、高级通信
C、共享存储器通信
D、管道通信
answer:B、高级通信

S0071	327092
关于进程，下列叙述不正确的是（   ）。
A、进程包含了数据和运行其上的程序
B、同一个程序运行在不同的数据集合上时，构成了不同的进程
C、一个被创建了的进程，在它消亡之前，总是处于3种基本状态之一
D、若干个进程在单CPU系统中必须依次执行，即一个进程完成后，另一个进程才能开始工作。
answer:D、若干个进程在单CPU系统中必须依次执行，即一个进程完成后，另一个进程才能开始工作。

S0072	327097
多道程序环境下，操作系统分配资源以（   ）为基本单位。
A、程序
B、指令
C、进程
D、作业
answer:C、进程

S0073	327102
操作系统作业管理的主要功能是（ ）。
A、作业调度与控制
B、作业提交
C、作业准备
D、编制程序
answer:A、作业调度与控制

S0074	327107
在操作系统中，JCB是指（ ）。
A、作业控制块
B、进程控制块
C、文件控制块
D、程序控制块
answer:A、作业控制块

S0075	327112
处于后备状态的作业存放在（   ）中。
A、外存
B、内存
C、A和B
D、扩展内存
answer:A、外存

S0076	327117
作业调度程序从处于（   ）状态的队列中选取适当的作业调入主存运行。
A、执行
B、提交
C、完成
D、后备
answer:D、后备

S0077	327122
在批处理方式下，操作员把一批作业组织成（   ）向系统成批输入。
A、作业流
B、程序组
C、子程序
D、作业步
answer:A、作业流

S0078	327127
作业在系统中存在与否的唯一标志是（ ）。
A、源程序
B、作业说明书
C、作业控制块
D、目的程序
answer:C、作业控制块

S0079	327132
操作系统中的作业管理是一种（ ）。
A、宏观的高级管理
B、宏观的低级管理
C、系统刚开始加电
D、初始化引导完成
answer:A、宏观的高级管理

S0080	327137
作业调度的关键在于（ ）。
A、选择恰当的进程管理程序
B、选择恰当的作业调度算法
C、用户作业准备充分
D、有一个较好的操作环境
answer:B、选择恰当的作业调度算法

S0081	327142
作业调度是（   ）。
A、从输入井中选取作业进入输入井
B、从读卡机中选取作业进入输入井
C、从主存中选取作业进程占有CPU
D、从等待设备的队列中选取一个作业进程
answer:D、从等待设备的队列中选取一个作业进程

S0082	327147
按照作业到达的先后次序调度作业，排队等待时间最长的作业被优先调度，这是指（ ）调度算法。
A、先来先服务
B、 最短作业优先
C、定时轮转法
D、 优先数法
answer:A、先来先服务

S0083	327152
通过直接命令方式提供用户作业的方式是（   ）。
A、联机作业方式
B、脱机作业方式
C、单独作业方式
D、连续作业方式
answer:A、联机作业方式

S0084	327157
操作系统内核与用户程序、应用程序之间的接口是（ ）。
A、 SHELL命令
B、 图形界面
C、 系统调用
D、 C语言函数
answer:C、 系统调用

S0085	327162
为了使系统中各部分资源得到均衡使用，就必须选择对资源需求不同的作业进行合理搭配，这项工作是由（   ）完成的。
A、作业调度
B、中级调度
C、进程调度
D、内存调度
answer:A、作业调度

S0086	327167
用户在一次计算过程中，或者一次事物处理中，要求计算机完成所做的工作的集合，这是指（   ）。
A、进程
B、程序
C、作业
D、系统调用
answer:C、作业

S0087	327172
用户在自己的用户终端上连续键入组成作业的若干命令，无需等待一条命令是否执行完毕。所键入的命令形成了一道命令串，存储在一个系统缓冲区中，由操作系统自动地对这些命令逐步提取并解释进行，最后向用户提供处理结果。在这样的多用户、多作业、多命令串的系统中，前后台作业的执行调度（  ）。
A、完全由操作系统自动完成，无需用户干预
B、由用户干预完成
C、由系统和用户干预结合完成
D、全由用户完成
answer:A、完全由操作系统自动完成，无需用户干预

S0088	327177
在操作系统中，JCB是指（    ）。
A、作业控制块
B、进程控制块
C、文件控制块
D、程序控制块
answer:A、作业控制块

S0089	327182
下列作业调度算法中，最短的作业平均周转时间是（    ）。
A、先来先服务法
B、短作业优先法
C、优先数法
D、时间片轮转法
answer:B、短作业优先法

S0090	327187
按照作业到达的先后次序调度作业，排队等待时间最长的作业被优先调度，这是指（    ）调度算法。
A、先来先服务法
B、短作业优先法
C、时间片轮转法
D、优先级法
answer:A、先来先服务法

S0091	327192
在进行作业调度时，要想兼顾作业等待时间和计算时间，应选取（   ）。
A、均衡调度算法
B、响应比高者优先算法
C、先来先服务算法
D、优先数调度算法
answer:B、响应比高者优先算法

S0092	327197
在批处理系统中，周转时间是（    ）。
A、作业运行时间
B、作业等待时间和运行时间之和
C、作业的相对等待时间
D、作业被调度进入内存到运行完毕的时间
answer:B、作业等待时间和运行时间之和

S0093	327202
从系统的角度出发，希望批处理控制方式下进入输入井的作业（   ）尽可能小。
A、等待装入主存时间
B、周转时间
C、执行时间
D、平均周转时间
answer:D、平均周转时间

S0094	327207
作业调度算法提到的响应比是指（   ）。
A、作业计算时间与周转时间之比
B、作业周转时间与计算时间之比
C、系统调度时间与作业等待时间之比
D、作业等待时间与系统调度时间之比
answer:B、作业周转时间与计算时间之比

S0095	327212
为了对紧急进程或重要进程进行调度，调度算法应采用（    ）。
A、先来先服务法
B、优先级法
C、短作业优先法
D、时间片轮转法
answer:B、优先级法

S0096	327217
时间片轮转调度算法是为了（   ）。
A、多个终端都能得到系统的及时响应
B、先来先服务
C、优先级高的进程先使用CPU
D、紧急事件优先使用CPU
answer:A、多个终端都能得到系统的及时响应

S0097	327222
（   ）优先数是在创建进程时确定的，确定之后在整个进程运行期间不再改变。
A、先来先服务
B、静态
C、动态
D、短作业
answer:B、静态

S0098	327227
在操作系统中，作业处于（    ）时，已处于进程的管理之下。
A、后备
B、阻塞
C、执行
D、完成
answer:C、执行

S0099	327232
操作系统中，（    ）负责对进程进行调度。
A、处理机管理
B、作业管理
C、高级调度管理
D、存储和设备管理
answer:A、处理机管理

S0100	327237
有三个作业同时到达，J1，J2，J3的执行时间分别为T1，T2，T3，且T1<T2<T3，它们在一台处理机上按单道方式运行，采用短作业优先算法，则平均周转时间是（   ）。
A、T1+T2+T3
B、（T1+T2+T3）/3
C、T1+2×T2/3+T3/3
D、T1/3+2×T2/3+T3
answer:C、T1+2×T2/3+T3/3

S0101	327242
一个作业8：00到达系统，估计运行时间为1小时，若10：00开始执行该作业，其响应比是（   ）。
A、0.5
B、1
C、2
D、3
answer:D、3

S0102	327247
计算机系统的组成包括（   ）。
A、程序和数据
B、处理器和内存
C、计算机硬件和计算机软件
D、处理器、存储器和外围设备
answer:C、计算机硬件和计算机软件

S0103	327252
下面关于计算机软件的描述正确的是（   ）。
A、它是系统赖以工作的实体
B、它是指计算机的程序及文档
C、位于计算机系统的最外层
D、分为系统软件和支撑软件两大类
answer:B、它是指计算机的程序及文档

S0104	327257
财务软件是一种（   ）。
A、系统软件
B、接口软件
C、应用软件
D、用户软件
answer:C、应用软件

S0105	327262
世界上第一个操作系统是（   ）。
A、分时系统
B、单道批处理系统
C、多道批处理系统
D、实时系统
answer:B、单道批处理系统

S0106	327267
批处理操作系统提高了计算机的工作效率，但（   ）。
A、系统资源利用率不高
B、在作业执行时用户不能直接干预
C、系统吞吐量小
D、不具备并行性
answer:B、在作业执行时用户不能直接干预

S0107	327272
引入多道程序的目的是（   ）。
A、为了充分利用主存储器
B、增强系统的交互能力
C、提高实时响应速度
D、充分利用CPU，减少CPU的等待时间
answer:D、充分利用CPU，减少CPU的等待时间

S0108	327277
在多道程序设计的计算机系统中，CPU（   ）。
A、只能被一个程序占用
B、可以被多个程序同时占用
C、可以被多个程序交替占用
D、以上都不对
answer:C、可以被多个程序交替占用

S0109	327282
多道程序设计是指（   ）。
A、有多个程序同时进入CPU运行
B、有多个程序同时进入主存并行运行
C、程序段执行不是顺序的
D、同一个程序可以对应多个不同的进程
answer:B、有多个程序同时进入主存并行运行

S0110	327287
从总体上说，采用多道程序设计技术可以（   ）单位时间的算题量，但对每一个算题，从算题开始到全部完成所需的时间比单道执行所需的时间可能要（   ）。
A、增加  减少
B、增加  延长
C、减少  延长
D、减少   减少
answer:B、增加  延长

S0111	332121
把逻辑地址转变为内存的物理地址的过程称做(    )。
A、编译
B、连接
C、运行
D、重定位
answer:D、重定位

S0112	332126
可重定位内存分区分配目的为(    )。
A、解决碎片问题
B、便于多作业共享内存
C、回收空白区方便
D、摆脱用户干预
answer:A、解决碎片问题

S0113	332131
没有下列设备计算机无法工作（      ）。
A、软盘
B、硬盘
C、内存
D、打印机
answer:C、内存

S0114	332136
存储管理的目的是（    ）。
A、方便用户
B、提高内存利用率
C、方便用户和提高内存利用率
D、增加内存实际容量
answer:C、方便用户和提高内存利用率

S0115	332141
外存（如磁盘）上存放的程序和数据（    ）。
A、可由CPU直接访问
B、必须在CPU访问之前移入内存
C、是必须由文件系统管理的
D、必须由进程调度程序管理
answer:B、必须在CPU访问之前移入内存

S0116	332146
当程序经过编译或者汇编以后，形成了一种由机器指令组成的集合，被称为（    ）。
A、源程序
B、目标程序
C、可执行程序
D、非执行程序
answer:B、目标程序

S0117	332151
可由CPU调用执行的程序所对应的地址空间为（     ）。
A、符号名空间
B、虚拟地址空间
C、相对地址空间
D、物理地址空间
answer:D、物理地址空间

S0118	332156
提高主存的利用率主要通过（   ）实现。
A、主存分配
B、主存保护
C、主存扩充
D、地址转换
answer:A、主存分配

S0119	332161
为了实现存储保护，对共享区域中的信息（   ）。
A、既不可读，也不可写
B、只可读，不可写
C、既可读，又可写
D、能执行，可修改
answer:B、只可读，不可写

S0120	332166
动态重定位是在作业的（   ）过程中进行的。
A、执行
B、编译
C、装入
D、修改
answer:A、执行

S0122	332171
经过（    ），目标程序可以不经过任何改动而装入物理内存单元。
A、静态重定位
B、动态重定位
C、编译或汇编
D、存储扩充
answer:A、静态重定位

S0123	332176
在存储管理中，为实现地址映射，硬件应提供两个寄存器，一个是基址寄存器，另一个是（   ）。
A、控制寄存器
B、程序状态寄存器
C、限长寄存器
D、通用寄存器
answer:C、限长寄存器

S0124	332181
分区管理中进行分区的是主存的（   ）。
A、系统区域
B、用户区域
C、程序区域
D、整个区域
answer:B、用户区域

S0125	332186
分区管理要求对每一个作业都分配（    ）的内存单元。
A、地址连续
B、若干地址不连续
C、若干连续的帧
D、若干不连续的帧
answer:A、地址连续

S0126	332191
固定分区中各分区的大小是（   ）。
A、相同的
B、相同或者不同，但预先固定
C、根据作业要求确定
D、随作业个数而定
answer:B、相同或者不同，但预先固定

S0127	332196
（    ）存储管理支持多道程序设计，算法简单，但存储碎片多。
A、段式
B、页式
C、固定分区
D、段页式
answer:C、固定分区

S0128	332201
可变分区管理方式按作业需求量分配主存分区，所以（   ）。
A、分区的长度是固定的
B、分区的个数是确定的
C、分区的长度和个数都是确定的
D、分区的长度不是预先固定的，分区的个数也不是确定的
answer:D、分区的长度不是预先固定的，分区的个数也不是确定的

S0129	332206
可变分区存储管理采用的地址转换公式是（   ）。
A、绝对地址=界限寄存器值+逻辑地址
B、绝对地址=下限寄存器值+逻辑地址
C、绝对地址=基址寄存器值+逻辑地址
D、绝对地址=块号×块长+页内地址
answer:C、绝对地址=基址寄存器值+逻辑地址

S0130	332211
下列（   ）存储管理方式能使存储碎片尽可能少，而且使内存利用率较高
A、固定分区
B、可变分区
C、分页管理
D、段页式管理
answer:D、段页式管理

S0131	332216
处理器有32位地址，则它的虚拟地址空间为（    ）字节。
A、2GB
B、4GB
C、100KB
D、640KB
answer:B、4GB

S0132	332221
虚拟存储技术是（    ）。
A、补充内存物理空间的技术
B、补充相对地址空间的技术
C  扩充外存空间的技术
D、扩充输入输出缓冲区的技术
answer:B、补充相对地址空间的技术

S0133	332226
虚拟内存的容量受（   ）的限制。
A、物理内存的大小
B、用户地址空间的大小
C、数据存放的实际地址
D、计算机地址字长
answer:D、计算机地址字长

S0134	332231
虚拟存储技术与（    ）不能配合使用。
A、分区管理
B、动态分页管理
C、段式管理
D、段页式管理
answer:A、分区管理

S0135	332236
操作系统对已在主存中的作业根据需要改变存放位置，称为（   ）。
A、覆盖技术
B、交换技术
C、移动技术
D、虚拟技术
answer:B、交换技术

S0136	332241
（  ）是指将作业不需要或暂时不需要的部分移到外存，让出内存空间以调入其他所需数据。
A、覆盖技术
B、交换技术
C、虚拟技术
D、物理扩充
answer:B、交换技术

S0137	332246
最容易形成很多小碎片的可变分区算法是（   ）。
A、首次适应算法
B、最佳适应算法
C、最坏适应算法
D、以上都不是
answer:B、最佳适应算法

S0138	332251
在请求页式存储管理中，若所需页面不在内存中，则会引起（    ）。
A、输入输出中断
B、时钟中断
C、越界中断
D、缺页中断
answer:D、缺页中断

S0139	332256
以下存储管理技术中，支持虚拟存储器的技术是（    ）。
A、动态分区法
B、可重定位分区法
C、请求分页技术
D、对换技术
answer:C、请求分页技术

S0141	332261
在请求分页系统中，LRU算法是指（   ）。
A、最早进入内存的页先淘汰
B、近期最长时间以来没被访问的页先淘汰
C、近期被访问次数最少的页先淘汰
D、以后再也不用的页先淘汰
answer:B、近期最长时间以来没被访问的页先淘汰

S0142	332266
请求分页存储管理中，若把页面尺寸增加一倍，在程序顺序执行时，则一般缺页中断次数会（  ）。
A、增加
B、减少
C、不变
D、可能增加也可能减少
answer:B、减少

S0143	332271
在页式存储管理系统中，整个系统的页表个数是（   ）个。
A、1
B、2
C、3
D、和装入主存的作业个数相同
answer:D、和装入主存的作业个数相同

S0144	332276
在分段管理中，（    ）。
A、以段为单位分配，每段是一个连续存储区
B、段与段之间必定不连续
C、段与段之间必定连续
D、每段是等长的
answer:A、以段为单位分配，每段是一个连续存储区

S0145	332281
（    ）存储管理方式提供一维地址结构。
A、固定分区
B、分段
C、分页
D、分段和段页式
answer:C、分页

S0146	332286
分段管理提供（B）维的地址结构。分页管理提供(A)的维地址结构
A、1
B、2
C、3
D、4
answer:B、2

S0147	332291
（   ）实现了两种存储方式的优势互补。
A、请求分页管理
B、可变式分区管理
C、段式管理
D、段页式管理
answer:D、段页式管理

S0148	332296
段页式存储管理汲取了页式管理和段式管理的长处，其实现原理结合了页式和段式管理的基本思想，即（   ）。
A、用分段方法来分配和管理物理存储空间，用分页方法来管理用户地址空间。
B、用分段方法来分配和管理用户地址空间，用分页方法来管理物理存储空间。
C、用分段方法来分配和管理主存空间，用分页方法来管理辅存空间。
D、用分段方法来分配和管理辅存空间，用分页方法来管理主存空间。
answer:B、用分段方法来分配和管理用户地址空间，用分页方法来管理物理存储空间。

S0149	332301
段页存储管理中，系统中（   ）。
A、每个作业一个段表，一个页表
B、每个作业的每个段一个段表一个页表
C、每个作业一个页表，每个段一个段表
D、每个作业一个段表，每个段一个页表
answer:D、每个作业一个段表，每个段一个页表

S0150	332306
在段页式管理中，每取一次数据，要访问（    ）次内存。
A、1
B、2
C、3
D、4
answer:C、3

S0151	332311
从下列有关存储管理的叙述中，选出四条正确叙述。（    ）
A、在页式存储管理方案中，为了提高内存的利用效率，允许同时使用不同大小的页面；
B、在虚拟存储方式下，程序员编制程序时不必考虑主存的容量，但系统的吞吐量在很大程度上依赖于主存储器的容量；
C、固定分区式管理是针对单道系统的内存管理方案；
D、可重定位分区管理可以对作业分配不连续的内存单元；
answer:B、在虚拟存储方式下，程序员编制程序时不必考虑主存的容量，但系统的吞吐量在很大程度上依赖于主存储器的容量；

S0153	332316
碎片是指（    ）。
A、存储分配完后所剩的空闲区
B、没有被使用的存储区
C、不能被使用的存储区
D、未被使用，而又暂时不能使用的存储区
answer:D、未被使用，而又暂时不能使用的存储区

S0154	332321
碎片现象的存在使得（    ）。
A、内存空间利用率降低
B、内存空间利用率提高
C、内存空间利用率得以改善
D、内存空间利用率不影响
answer:A、内存空间利用率降低

S0155	332326
系统抖动是指（    ）。
A、使用机器时，千万屏幕闪烁的现象
B、刚被调出的页面又立刻被调入所形成的频繁调入调出现象
C、系统盘不净，千万系统不稳定的现象
D、由于内存分配不当，偶然造成内存不够的现象
answer:B、刚被调出的页面又立刻被调入所形成的频繁调入调出现象

S0156	332331
在（   ）中，不可能产生系统抖动的现象。
A、固定分区管理
B、请求页式管理
C、段式管理
D、机器中不存在病毒时
answer:A、固定分区管理

S0157	332336
在请求页式存储管理中，若所需页面不在内存中，则会引起（   ）
A、输入输出中断
B、处理器中断
C、越界中断
D、缺页中断
answer:D、缺页中断

S0158	332618
文件系统的主要目的是（   ）。
A、实现对文件的按名存取
B、实现虚拟存储
C、提供外存的读写速度
D、用于存储系统文件
answer:A、实现对文件的按名存取

S0159	332623
文件系统是指（   ）。
A、文件的集合
B、文件的目录集合
C、实现文件管理的一组软件
D、文件、管理文件的软件及数据结构的总体
answer:D、文件、管理文件的软件及数据结构的总体

S0160	332628
文件管理实际上是管理（   ）。
A、主存空间
B、辅助存储空间
C、逻辑地址空间
D、物理地址空间
answer:B、辅助存储空间

S0161	332633
下列文件的物理结构中，不利于文件长度动态增长的文件物理结构是（   ）。
A、顺序(连续)文件
B、链接文件
C、索引文件
D、系统文件
answer:A、顺序(连续)文件

S0162	332638
下列描述不是文件系统功能的是（   ）。
A、建立文件目录和维护
B、提供一组可供用户使用的文件操作
C、实现对磁盘的驱动调度
D、实现从逻辑文件到物理文件间的转换
answer:C、实现对磁盘的驱动调度

S0163	332643
文件系统在创建一个文件时，为它建立一个（ ）。
A、文件目录
B、目录文件
C、逻辑结构
D、逻辑空间
answer:A、文件目录

S0164	332648
索引式(随机)文件组织的一个主要优点是(    )。
A、不需要链接指针
B、能实现物理块的动态分配
C、回收实现比较简单
D、用户存取方便
answer:B、能实现物理块的动态分配

S0165	332653
面向用户的文件组织机构属于(    )。
A、虚拟结构
B、实际结构
C、逻辑结构
D、物理结构
answer:C、逻辑结构

S0166	332658
按文件用途来分，编译程序是（   ）。
A、用户文件
B、档案文件
C、系统文件
D、库文件
answer:C、系统文件

S0167	332663
将信息加工形成具有保留价值的文件是（   ）。
A、库文件
B、档案文件
C、系统文件
D、临时文件
answer:B、档案文件

S0168	332668
文件目录的主要作用是（      ）。
A、 按名存取
B、 提高速度
C、 节省空间
D、 提高外存利用率
answer:A、 按名存取

S0169	332673
如果文件系统中有两个文件重名，不应采用（    ）。
A、一级目录结构
B、树型目录结构
C、二级目录结构
D、A和C
answer:A、一级目录结构

S0170	332678
文件系统采用树型目录结构后，对于不同用户的文件，其文件名（    ）。
A、应该相同
B、应该不同
C、可以不同，也可以相同
D、受系统约束
answer:C、可以不同，也可以相同

S0171	332683
文件系统采用二级文件目录可以（    ）。
A、缩短访问存储器的时间
B、实现文件共享
C、节省内存空间
D、解决不同用户间的文件命名冲突
answer:D、解决不同用户间的文件命名冲突

S0172	332688
文件代表了计算机系统中的（    ）。
A、硬件
B、软件
C、软件资源
D、硬件资源
answer:C、软件资源

S0173	332693
在UNIX系统中，用户程序经过编译之后得到的可执行文件属于（ ）。
A、ASCII文件
B、普通文件
C、目录文件
D、特别文件
answer:B、普通文件

S0174	332698
特殊文件是与（ ）有关的文件。
A、文本
B、图象
C、硬件设备
D、二进制数据
answer:C、硬件设备

S0175	332703
文件的存储方法依赖于（ ）。
A、文件的物理结构
B、存放文件的存储设备的特性
C、A和B
D、文件的逻辑结构
answer:C、A和B

S0176	332708
多级目录结构形式为（   ）。
A、线形结构
B、散列结构
C、网状结构
D、树型结构
answer:D、树型结构

S0177	332713
树型目录结构的主文件目录称为（   ）。
A、父目录
B、根目录
C、子目录
D、用户文件目录
answer:B、根目录

S0178	332718
树型目录结构的第一级称为目录树的（ ）。
A、分支节点
B、根节点
C、叶节点
D、终节点
answer:B、根节点

S0179	332723
使用绝对路径名访问文件是从（   ）开始按目录结构访问某个文件。
A、当前目录
B、用户主目录
C、根目录
D、父目录
answer:C、根目录

S0180	332728
目录文件所存放的信息是（ ）。
A、某一文件存放的数据信息
B、某一文件的文件目录
C、该目录中所有数据文件目录
D、该目录中所有子目录文件和数据文件的目录
answer:D、该目录中所有子目录文件和数据文件的目录

S0181	332733
（   ）是指有关操作系统和其他系统程序组成的文件。
A、系统文件
B、档案文件
C、用户文件
D、顺序文件
answer:A、系统文件

S0182	332738
由字符序列组成，文件内的信息不再划分结构，这是指（ ）。
A、流式文件
B、 记录式文件
C、顺序文件
D、有序文件
answer:A、流式文件

S0183	332743
AUTOEXEC.BAT文件的逻辑结构形式是（ ）。
A、字符流式文件
B、 库文件
C、记录式文件
D、只读文件
answer:A、字符流式文件

S0184	332748
数据库文件的逻辑结构形式是（ ）。
A、字符流式文件
B、 档案文件
C、记录式文件
D、只读文件
answer:C、记录式文件

S0185	332753
逻辑文件是（    ）的文件组织形式。
A、在外部设备上
B、从用户观点看
C、虚拟存储
D、目录
answer:B、从用户观点看

S0186	332758
对顺序文件做读文件操作时，总是从（   ）按顺序读出信息。
A、文件头部向后
B、文件中部开始
C、文件尾部开始
D、当前位置开始
answer:D、当前位置开始

S0187	332763
在文件系统中，要求物理块必须连续的物理文件是（   ）。
A、顺序文件
B、链接文件
C、索引文件
D、多重索引文件
answer:A、顺序文件

S0188	332768
对文件的存取时必须按指针进行，效率较低，采用这种物理结构的是（   ）。
A、顺序文件
B、链接文件
C、索引文件
D、多重索引文件答案-2：B
answer:B、链接文件

S0189	332773
若用户总是要求用随机存取方式查找文件记录，则采用索引结构比采用链式结构（   ）。
A、麻烦
B、方便
C、一样
D、有时方便有时麻烦
answer:B、方便

S0190	332778
磁盘与主机之间传递数据的单位是（   ）。
A、柱面
B、磁道
C、数据块
D、记录
answer:C、数据块

S0191	332783
用户归还文件的使用权可以调用的文件操作是（   ）。
A、建立
B、打开
C、关闭
D、删除
answer:C、关闭

S0192	332788
在UNIX系统中，磁盘存储空间空闲块的链接方式是（   ）。
A、单块链接
B、位示图法
C、顺序结构
D、成组链接
answer:D、成组链接

S0193	332793
有一个长度为3000个字节的流式文件要存储在磁盘上，磁盘的每块可以存放512个字节，该文件至少用（   ）块。
A、5
B、6
C、7
D、3000
answer:B、6

S0194	332798
在UNIX系统中，某文件的使用权限设置为754，则表示（   ）。
A、文件主可读、写、执行
B、同组用户仅能读
C、其他用户可读、写、执行
D、同组用户仅能写
answer:A、文件主可读、写、执行

S0195	332803
单机操作系统的共享资源是指（   ）。
A、 内存、CPU、打印机
B、 内存
C、 CPU
D、 打印机
answer:A、 内存、CPU、打印机

S0196	332808
下列设备中，不属于独占设备的是（   ）。
A、打印机
B、磁盘
C、终端
D、磁带
answer:B、磁盘

S0197	332813
大多数低速设备都属于（   ）设备
A、独占
B、共享
C、虚拟
D、SPOOLing
answer:A、独占

S0198	332818
设备管理的目的是为了合理地利用外部设备和（   ）。
A、提高CPU利用率
B、提供接口
C、方便用户
D、实现虚拟设备
answer:C、方便用户

S0199	332823
按（   ）分类可将设备分为块设备和字符设备。
A、从属关系
B、操作特性
C、共享属性
D、信息交换单位
answer:D、信息交换单位

S0200	332828
下列描述中，不是设备管理的功能的是（   ）。
A、实现外围设备的分配与回收
B、实现虚拟设备
C、实现“按名存取”
D、实现对磁盘的驱动调度
answer:C、实现“按名存取”

S0201	332833
共享设备是指（   ）。
A、可以为多个用户服务的设备
B、只能为一个用户服务的设备
C、任意时刻都可以同时为多个用户服务的设备
D、一个作业还没有撤离就可以为另一个作业同时服务的设备，但每个时刻只为一个用户服务。
answer:D、一个作业还没有撤离就可以为另一个作业同时服务的设备，但每个时刻只为一个用户服务。

S0202	332838
操作系统中采用缓冲技术的目的是为了增强系统（     ）的能力。
A、串行操作
B、控制操作
C、重执操作
D、并行操作
answer:D、并行操作

S0203	332843
操作系统采用缓冲技术，能够减少对CPU的（   ）次数，从而提高资源的利用率。
A、中断
B、访问
C、控制
D、依赖
answer:A、中断

S0204	332848
缓冲技术用于（   ）。
A、提高主机和设备交换信息的速度
B、提供主、辅存接口
C、提高设备利用率
D、扩充相对地址空间
answer:A、提高主机和设备交换信息的速度

S0205	332853
CPU数据的速度远远高于打印机的打印速度，为了解决这一矛盾，可采用（   ）。
A、并行技术
B、通道技术
C、缓冲技术
D、虚存技术
answer:C、缓冲技术

S0206	332858
一个含有6个盘片的双面硬盘，盘片每面有100条磁道，则该硬盘的柱面数为（   ）。
A、12
B、250
C、100
D、1 200
answer:C、100

S0207	332863
如果I/O设备与存储设备进行数据交换不经过CPU来完成，这种数据交换方式是（   ）。
A、程序查询
B、中断方式
C、DMA方式
D、无条件存取方式
answer:C、DMA方式

S0208	332868
设备独立性是指（   ）。
A、设备具有独立执行I/O功能的一种特性
B、设备驱动程序独立于具体使用的物理设备的一种特性
C、能独立实现设备共享的一种特性
D、用户程序使用的设备与实际使用哪台设备无关的一种特性。
answer:D、用户程序使用的设备与实际使用哪台设备无关的一种特性。

S0209	332873
磁盘是共享设备，因此每个时刻与它交换信息的进程（   ）。
A、至少有任意多个
B、限定几个
C、至少有一个
D、最多一个
answer:C、至少有一个

S0210	332878
SPOOLing技术利用于（    ）。
A、外设概念
B、虚拟设备概念
C、磁带概念
D、存储概念
answer:B、虚拟设备概念

S0211	332883
SPOOLing技术可以实现设备的（   ）分配。
A、独占
B、共享
C、虚拟
D、物理
answer:C、虚拟

S0212	332888
通道是一种（    ）。
A、I/O端口
B、数据通道
C、I/O专用处理机
D、软件工具
answer:C、I/O专用处理机

S0213	332893
通过硬件和软件的功能扩充，把原来独立的设备改造成为能为若干用户共享的设备，这种设备称为（   ）。
A、存储设备
B、系统设备
C、用户设备
D、虚拟设备
answer:D、虚拟设备

S0214	332898
下列有关通道的叙述中，不正确的是（   ）。
A、通道是处理输入、输出的软件
B、所有外围设备的启动工作都由设备管理负责处理
C、来自通道的I/O中断事件由设备管理负责处理
D、编制好的通道程序是存放在主存中的
answer:A、通道是处理输入、输出的软件

S0215	332903
CPU启动通道后，设备的控制工作由（   ）。
A、CPU执行程序来控制
B、CPU执行通道程序来控制
C、通道执行预先编好的通道程序来控制
D、通道执行用户程序来控制
answer:C、通道执行预先编好的通道程序来控制

S0216	332908
采用SPOOLING技术的目的是（    ）。
A、提高独占设备的利用率
B、提高主机效率
C、减轻用户编程负担
D、提高程序的运行速度
answer:A、提高独占设备的利用率

S0217	332913
假脱机技术一般不适用于（   ）。
A、分时系统
B、多道批处理系统
C、网络操作系统
D、多处理机系统
answer:A、分时系统

S0218	332918
在操作系统中，用户在使用I/O设备时，通常采用（        ）。
A、物理设备名
B、逻辑设备名
C、虚拟设备名
D、设备牌号
answer:B、逻辑设备名

S0219	332923
虚拟设备是指（   ）
A、允许用户使用比系统中具有的物理设备更多的设备
B、允许用户以标准化方式来使用物理设备
C、用共享设备模拟独占设备
D、允许用户程序不必全部装入主存便可以使用系统中的设备
answer:C、用共享设备模拟独占设备

S0220	332928
利用虚拟设备达到输入输出要求的技术是（    ）。
A、利用外存作为缓冲，将作业与外存交换信息和外存与物理设备交换信息两者独立起来，并使它们并行工作的过程。
B、把I/O要求交给多个物理设备分散完成的过程
C、把I/O信息先放在外存，然后由一台物理设备分批完成I/O要求的过程
D、把共享设备改为某作业的独占设备，集中完成I/O要求的过程
answer:A、利用外存作为缓冲，将作业与外存交换信息和外存与物理设备交换信息两者独立起来，并使它们并行工作的过程。

S0221	332933
下列I/O控制方式中没有在WINDOWS 98系统中使用的是（   ）。
A、程序直接控制方式
B、中断方式
C、DMA方式
D、通道方式
answer:D、通道方式


